會係停車等燈/泊卡入P波嘅人入嚟

邊撚個教你咁做???
呢幾個月唔止一次見過呢堆on9仔差啲開車入錯波撞後車。
有一次屯公塞車塞到停, 見到有車咁做, 然後入錯R差啲整多單 :0)
P波=Parking波, 你唔係泊車就唔駛用㗎...

我燈位停車都未拉過手制😂😂😂

自動波冇野玩咪玩下lor

泊卡有P有咩問題 斜路泊卡一個唔留神架車一溜頭都夾撚爆你

呢個世界有樣野叫手制, 而佢fail嘅機率點都低過你入錯波 :0)

P波一拉到底就D點樣入錯波

斜路塞車呢？轉空波手制果刻會唔會有事

仲有大把example

關P波咩事 樓主舉嘅例子
似停車入N波 開車啪錯波

停車入N都有原因
P真係唔明點解

我屌緊P波 :0)

寶馬枝波棍入R波要向前推㗎喎

係咪得我成日都踩住個brake無論乜波都踩住

試過返完通頂眼瞓返屋企嗰陣 feel 到自己隨時恰著，停燈位怕自己鬆腳掣衝左出去，試過直接轉 P。

rare case , 平時唔會

後面一撞你, 你個波箱就唔洗要..
N 加手制都唔夠 ?

你啱，不過後面一撞我，成架車都可能唔洗要，我條命都可能唔洗要。我仲擔心咁多？

如果執得返條命而條頸又無斷，咪叫後車賠囉

現代嘅車如果入了R波，車機mon會即自動show rear view畫面，影住後面架車
如果入了D/N/P波，車機mon唔會有car cam畫面

基本上揸現代嘅車，好難誤入R波後撞人

冇auto hold?

你個手掣廢嘅？

Benz L 同你講
入P 波唔需要經過 R 波

其實真係睇司機 車感差嗰啲唔知自己入左後波，發現架車唔識起機就以為架車唔夠力再大腳俾落去

都唔洗現代車
舊車一入R parkng sensor 就會響一下表示已工作中
如果後面有車的話再會好似泊車咁正常響
聽到咁多響斷要比油去嘅話真係可以死撚咗佢

有啲人有牌, 但係可以零車感的。
見過10年牌holiday driver唔知自己架車溜緊後, 要喝先識停。
同一條友停低等錶位入完p波, 10分鐘後見到有位鬆手制比油去, 架車冇入波, 我突燈唔出聲, 佢panic左成分鐘, 最後熄匙restart... 好似完全唔知自己係邊想點咁
出呢個po嘅目標就係要屌醒啲有牌但係冇正確駕駛態度嘅人: 屌你搭車啦, 唔好害人

我試過, 我係手制n波就算, 就算鬆左腳制都冇power去, 但係都係嗰句: 眼訓唔好渣車, 寧願比多少少錢聽日渣返走都好過去大酒店

揸自動波十居其九都係柒架啦

利申：棍

又係連登啲棍波優越論
利申有棍牌但唔覺得自動波係柒

無啊

等燈唔好P波 一撞就壞
n波手制已經夠

入P波係咩心態驚個手制拉唔死？

2000-2010仲未轉軚波嘅benz c仔
係真係有機會入錯

前輩教落，一日未泊完哂準備落車都唔好入P波，萬一後車失驚無神隊你屎忽就成個波箱唔駛要

我揸公司車停燈位一定係直接p波，有時溜到差唔多停就入R波減速 自己車就n+手掣

BMW 都係

我架車入P會自動落埋電子hand brake
所以基本上冇試過人手落brake...

車身低 要gut高個人先拍到卡 咁最安全咪就係入P波
之後慢慢搞

利申180cm以上

咁咪等對方賠返個波箱俾我囉

停燈唔會入P
因為駕車嘅idling stop 只有D波加踩brake 先會熄火
入P 反而會著番引擎晒油

P波俾人撞= 架車冇得向前衝 所有momentum 去曬你個body到
N波俾人撞 仲有機架車向前衝 卸走啲力 你個人冇咁傷

你架係乜車?
我晌荷蘭渣過架ECHO, 燈位前踩BRAKE 係會熄火.
晌香港、台灣、日本渣果D車唔見呢項省油功能

停得嗰十秒 可能每公里慳到100mL油

垃圾android食字

唔一定
個mon轉後cam畫面都要時間，同埋條友唔知入錯波又點會望個mon, 一轉波比油就 轟

咁你個N波有咩用

關咩事
如果N波手掣會溜，要用P波先唔會郁
咁麻煩你去check check個手掣

其實顧名思義
P for Parking
唔係泊車入P波黎做乜呢？

唔知路試時無嗱嗱入P波會係大剔定細剔？

佢應該會同你講 "傷啲咪等人賠囉"

我都無拉
學車第一日已經問師傅
師傅話除非耐 如果唔係都唔洗
我都問左 拉左洗唔洗踩住個brake 佢話要 係因為比後車知你隨時開車（我諗係識別係唔係死車）

你師傅好似跣跣地你...

要鬆腳就唔該 n波手制
架車個 n波係咁用
啪去 p jm9? 貪要啪多幾格？

踩住brake 入N波咪得

有無牌架屌你老母

我揸車都係直接d波拉手制
其實o唔ok?

車款唔同吧，我架Mazda 3 D波踩brake i-stop咗之後可以入N波/P波都唔會著翻，但係要踩住brake/拉hand brake

拉咗hand brake +入N波/P波係可以唔洗踩腳brake的，如果咩波都要踩住個brake咁入N/P嚟托咩，本身燈位入N波 + hand brake個目的就係俾隻腳休息下

至於俾後車識別係唔係死車呢個問題，要根據條路本身個狀況而定，好多時後車都有責任睇前車個狀況，你都唔會因為前車冇著brake燈就某某然衝埋去啦

轉P波快過 N波+手掣
利申:
燈位踩BRAKE
有時泊卡會入P (唔夠手長果陣)
泊卡時俾人撞機會低D

會唔會嘥油+手掣易壞?

咁你 N 波要唔好拉手掣先做得到你想要嘅卸力效果

不過出到路口會唔會俾人 T-bone 又另一件事

無Hill Start？咩年代

手掣唔拉咁死咪得 除非電子手掣

唔拉手制入P波

N 波唔會慳左油，引掣轉數仍然一樣(最低轉速)，架車停喺度每分鐘燒嘅油係一樣，你要熄匙先會唔燒油

拍卡入P都最好拉翻個hand brake，因為如果係斜路，齋用P波卡住㗎車其實好傷個波箱

我泊開既停車場泊卡位係平路, P波一陣泊卡冇問題既. 斜路就唔同.

//正確停車有步驟
當你停穩車輛後，不管波箱是傳統式或電子式，先拉起手制，然後轉入“P＂波，最後才放開腳煞//

BTW, 我泊車次序唔同上面. 我係跟網上搵既其他資料做:
停穩車輛
N 波
手制
放開 brake (架車有時會郁一下, 尤其係停斜路. )
P 波

目的係交俾手掣 lock 架車, 唔好俾P波固定爪受力。
整手掣 平過 整波箱好多。
用咗呢個次序後, 斜路開車, 由P波轉去D時 (鬆左手掣, 踩住 brake), 唔再有聲, 好順

keep D波唔會有度力向前?
一般車拉左手掣會自動 cut 油?

如果拉手掣, 就入N波算啦, 快D

香港燈位好短. 我踩 brake

其實P波只係有個勾Click住個齒輪，真係撞埋嚟都會向前郁，上YouTube 都搵到啲人試架車郁緊時直接由D啪入P嘅片

睇情況既啫

泊車從來都唔會用handbrake, 就咁P, 差唔多20年, 幾部車都未壞過波箱

自動波車個電腦好似會detect架車係唔係行緊
如果係行緊 就算入左P波好似都唔會engage個勾

其他國家嘅「正確停車步驟」同「正確泊車步驟」係點嘅呢？

平地泊車P 波唔受力

.............炸彈

平地OK嘅

見識少唔好話人住
北美好少人用handbrake

係 美國佬冇人用handbrake,甚至叫佢做E brake

入N姐

新款會 舊車係直接用wire拉。不過就算直接啪落去都唔會壞，個設計唔係完全硬生生咁勾住。

我都係咁諗 N + hand brake 就應該放腳 不過師傅話點就點

考到 甩埋p 算唔算跣呢 我就唔覺既 反正我而家都係燈位 踩住個brake 算

自動波
停燈位，淨係踩brake
塞好耐車，N加hand brake

香港大部分燈都等唔耐，轉嚟轉去咁煩
同埋見過唔少人轉綠燈踩空油，原來唔記得入咗P或N

你試下自己架車拉手掣會唔會咪知

架架車都唔同，我架車要 D 波先會自動熄匙，再轉 P都會 keep 住熄火，但轉 N 會撻返著，所以一係 hold 住 D 踩腳制，一係拉手掣轉 P 再放腳掣

你架車我唔知

我架車應該就唔會自動 cut 油
我試過唔記得鬆腳掣，D波照俾油，有動力向前，聽到係腳掣 lock 住車。

我想八下其他車嘅情況

我拉左手制都會踩
感覺有多重保險

今日特登留意番，入後波唔使1秒內即刻車cam個mon有反應

應該入咗n波才拉手掣好啲

唔係架架車咁快 我公司車都5-6架，架架唔同反應
有d load4-5秒先出黎

我踩 brake > 腳掣 > p

Sorry, 應該係：
Brake > 腳掣> n > 鬆 brake > p

個人習慣
泊車既話
R波踩brake -> hand brake ->入P波

等燈既
就快綠波踩brake 留係D波唔落handbrake
啱啱見紅踩brake入N唔落handbreak

BBA 入 P 波㩒粒掣就得，仲有埋 auto handbrake

講緊停車唔係起步

習慣唔代表啱

歐洲嗰邊係叫 parking brake

踩停咗架車，放開個brake，部車都唔會溜後
直至比到夠油向上斜先會郁喎

落斜拍卡點算
同埋hill start係預你離腳幾秒去踩油門，
唔係長時間離腳搵八達通再拍卡

淨Hill start 同你 hold 住幾秒咋喎

你係咪搞錯 auto hold 呀

R 波？

等燈耐按手制，行得果時拉返鬆手制就繼續行得，泊卡都係按手制
其實咁樣有冇問題
Benz L

我